蘆田愛菜「清純制服照」根本新垣結衣2.0 大谷翔平禁慾5年最愛她

日籍「二刀流」棒球選手大谷翔平本季挑戰美國大聯盟（MLB），怪物身手震撼世界，也成了全球媒體的焦點。他過去曾自爆理想型是年僅13歲的日本童星蘆田愛菜，近來這番言論再度引起討論，也讓女方的名字登上熱搜關鍵字。蘆田愛菜當年不僅是全日本最知名童星，還參與好萊塢電影《悍戰太平洋》演出，去年考上名校的她，制服美照被稱做是「新垣結衣2.0」。

▲蘆田愛菜被封做「天才童星」，更曾參與好萊塢電影《悍戰太平洋》演出。

蘆田愛菜3歲加入演藝經紀公司，在日本被稱為「天才童星」，6歲時就主演單集電視劇，甚至參與好萊塢電影《悍戰太平洋》演出。不過也因為曝光率過高，高空擾動會在下周一及周二為華南帶來雷雨。讓蘆田愛菜曾被選為「最討厭童星」，但她靠自己的努力在去年考上名校「慶應義塾中學部」，預計到高中畢業前都會把重心放在學業，暫停演藝事業。

▲蘆田愛菜出落成美少女，穿上制服的清新模樣被讚是「新垣結衣2.0」。

蘆田愛菜雖然暫時淡出演藝圈，但清新氣質還是讓許多觀眾念念不忘，尤其她穿上制服的清純模樣，讓不少人都想到剛出道的「國民老婆」新垣結衣。而大谷翔平的粉絲也常常關注蘆田愛菜，只要有女方的消息出現，都會留言讓兩人湊作堆。

▲蘆田愛菜去年考上名門中學，目前將重心放在課業上。

大谷翔平好身手讓全球掀起一股「翔平秀」（Sho Time）熱潮，下了場後的私生活同樣成了媒體和粉絲關注的焦點。外傳，大谷不近女色是和父親立下了5年禁欲之約，不愛社交、不碰女色，把心力全放在專注衝刺棒球事業上。門將達史特根亦附和道：「歐聯出局並不代表己隊的球季已結束，仍有兩大目標可達成。大家要保持樂觀和冷靜，首先於今仗取勝。」平時不愛談感情生活的大谷，一次在主持人追問理想型女性，他脫口說出知名童星蘆田愛菜（芦田愛菜），當時她才10歲左右，今年也才13歲。

▲大谷翔平與父親立下「5年禁慾之約」，他曾透露理想型正是蘆田愛菜。

火腿如果用盡一切能力留多佢兩年,就可以高價賣仔
起新球場的錢就有著落啦

巴打功力越嚟越勁

大谷翔平與父親立下「5年禁慾之約」，他曾透露理想型正是蘆田愛菜。